係咪應該開始舉德國旗旗海？

angela merkel就唔算有乜回應

但德國上下都好支持，德國報導好多又好正面

不如大家試下推下德國旗

支持比個

以下就貼下德國社評

德語媒體：香港在呼救 西方快警醒

連續兩天香港機場的示威，引起了德語報刊的高度關注。《每日鏡報》認為，這是示威者向全世界呼救。《法蘭克福評論報》強調，面對北京，歐洲必須堅持民主理念。《薩爾布呂肯報》呼籲像保護當年西柏林一樣保護香港。《時代周報》則提醒，西方國家親北京，下場就是今日香港。

_______________
《法蘭克福評論報》以"悲劇性的香港示威"為題，刊發評論指出，不管怎樣，這場拉鋸戰最終勝出的依然會是北京。但正是因為這樣，歐盟更應該向中國表明，歐洲非常重視民主與法治。

"香港人為了民主與法治而進行的示威，即便在國際政治舞台上也有重要意義。在當今這個時代，威權體制覺得自己越發強大。同時，威權體制下的民主不顧自身安危，投身於自己所堅信的價值觀。然而，伴隨香港的示威，人們已經能預見到悲劇性的轉折。"

"1997年，香港就成為了中國的一部分。目前已經很清楚，最終勝出的會是北京。但是，到底會有什麼事件來標誌這一終結呢？50年一國兩制的承諾，現在還剩28年。對於示威的年輕學生而言，28年的時間至少也意味著能讓他們度過中年。"

"難道示威者現在就要放棄他們的權利嗎？當然不。與此同時，隨著衝突的不斷延續，感到無助的示威者也越來越多地給當權者提供介入的口實。"

"如今令人擔心的問題是，中國當局是否會在香港動用軍隊。根據法律，香港特區政府可以要求中國軍隊介入。但是同時，中國政府再重演一次天安門事件，也是不可想像的。"

"歐洲國家現在必須明確對中國表示，民主、法治理念，絕對不是嘴上說說而已。"

《薩爾布呂肯報》以"香港與我們"為題，刊發短評指出，香港其實離德國很近，甚至於三十年前，德國也擁有一座香港--西柏林。

"它就像東德的眼中釘、肉中刺。它是自由的庇護所。西柏林之於東德，就好比香港之於今日中國。香港民眾今日的反抗精神，就好比當年柏林人的反抗精神。而截然不同的則是民主國家對他們的回應。民主國家在沉默，認為那是中國的內政。但是，在侵犯人權問題上，不存在內政。在香港，血腥鎮壓示威者的危險正越來越大。在香港之後，中國當權者就會把目光投向民主的台灣。"

"西方國家必須團結一致地要求踐行民主標準。目前在貿易戰中，歐洲更多地是站在中國一方，而非美國一方。這是正確的。但是，一旦香港發生了流血事件，德國乃至歐洲就必須要改變立場。這也是德國對自身歷史的尊重。"

支持

柏林出版的《每日鏡報》以"看看香港！"為題，認為香港民眾選擇在機場示威，其實是在向民主國家呼救，西方必須聽到這種呼聲。

"示威者這次選擇的抗議地點，是一個重要的、廣受好評的國際航空樞紐。一方面，這能讓示威者向全世界傳遞訊號，畢竟航空公司以及旅客不得不對這場示威做出反應。另一方面，這也是示威者在向外界呼救，意思是：即便是外國人，也有可能在這場民主對抗極權中國的抗爭中受到波及。現在，香港人和中國內地人之間的衝突，已經波及到了國外。"

"在崛起為經濟強國之後，北京越發自信地貫徹自己的國際利益。中共當局如今把中國特色社會主義打造成民主體制之外的又一選項。鑑於中國在經濟以及管理方面的成就，即便在西方，傾心於威權體制優點的人也不在少數。現在，香港民眾抗議民主權利被蠶食、抗議警方過度使用武力、抗議警方接受神秘黑幫團伙的支持，這場示威能夠讓北京的朋友們重新意識到威權體制的缺點。"

文章接著指出，香港是中國的一部分，這點雖然毫無疑問，但是西方國家依然應當提醒中國遵守《中英聯合聲明》中的承諾。"必須向北京明確指出，如果動用軍隊介入香港事務，將會讓中國在國際舞台上付出政治和經濟代價。至於川普總統'中國不需要我們的建議'這樣的評論，則會起反作用。這種姿態非常危險，它會讓人以為，即便中國有朝一日武統台灣，美國也會置身事外。被中國視作分離省份的台灣，將會是民主與極權之間角力的下一個舞台。因此，西方國家明確支持今天的香港示威者，就是在阻止明天的潛在衝突發生。"

之前好似排過美 英 德 加 日

推

我同意，但係德文國歌比較難背

啲評論，好多都好貼地

德國有好多人好關心

如果有德國旗海應該有國際迴響

漢堡出版的《時代周報》在其網站上刊登了一篇題為"誰在親近北京"的評論。文章指出，香港特區政府以及香港警察如今對待示威者的方式，其實就是北京對待示威者的方式，只不過中國大陸的警察會更加強硬、更加迅速而已。

"因此，沒有人應該對中國抱有幻想。共產黨政府的真面目，就是反民主的。而民主國家的謹慎姿態，則令人感到遺憾。香港民主運動從民主國家政界得到的支持顯然太少。要是德黑蘭的警察毆打民主人士，我們西方還會如此謹慎地回應嗎？很有可能不會，反而會訴諸安理會，商量如何制裁伊朗。然而，對待中共政權卻小心翼翼地禮遇有加，因為中國已經成為了經濟巨人。"

"所以，對於所有落入中共威權懷抱中的國家而言，香港的今天就預示著他們的明天。那些親北京的國家必須好好想想，究竟還要在倒向中國的道路上走多遠。"

Push

DW：

正經d舉返美國旗啦

日期 17.08.2019

德語媒體：香港落敗昭示著西方價值觀的衰亡？

《圖片報》指責德國政界商界只顧生意、罔顧價值觀。《世界報》認為，自由世界的支柱正在中俄的撼動下慢慢崩塌，香港將是首當其沖的輸家。《明鏡週刊》則分析指出，西方國家已經在價值觀問題上喪失了榜樣力量，但是依然應該努力去捍衛自己的價值觀。

(德國之聲中文網) 漢堡出版的《圖片報》以"為自由而奮鬥"為題，刊發評論指出，柏林政界只顧與中國的生意、不顧自由民主價值觀的做法，讓德國陷於尷尬的境地。

"面對一個敢於對反共人士採取一切無情行動的威權政權，西方國家正在爭相跪舔，紛紛採取謹慎的立場。德國政客們到底在害怕什麼？要是一個外交部長只會荒唐地呼籲'各方'承擔起責任，我們又要外長何用？"

"為什麼德國總理就不能明確表示：德國毫無保留地支持香港的年輕人？要是這一切，真的和德國企業擔憂強硬姿態會導致經濟損失有關，這就太可悲了。但是，我們也不能排除，確實有一些德國政客沉浸在對中國的幻想之中，有意無視針對示威者的襲擊與暴力。"

"這些企業和政客，正在拋棄這樣一個理念：為自由而奮鬥、向那些上街反抗不公的人表示團結，永遠不能停息。"

why noy both

都得，無話有衝突，美國旗都係得幾十枝，加多幾十枝德國旗就好

[929]全球遊行進度，致世界信，幫手廣傳，比各外國手足見到 (English post)

重申：唔係要兩選其一，係兩樣都舉

push

德國因為二戰陰影，好忌諱人舉佢國旗，就算國內舉德國旗 ，都會驚比人話右翼復辟。更何況點解當初舉英國旗，青天白日滿地紅旗咁耐，遠遠無星條旗咁好效果？

淨係識第一段

萬國旗

係，拉歐盟落水由德國入手

八國聯軍

等美國國會通過香港法案先!

係香港示威舉德國，同德國右翼民族主義唔同，係呼籲同回應德國嘅支持

如果擔心，大可加幾句口號banner

柏林出版的《世界報》，則以"亞洲的克裡米亞"為題，刊發評論指出，面對香港的示威浪潮，北京當權者的反應與莫斯科有許多共同點。

文章注意到，中國官方已經警告香港出現了"恐怖主義苗頭"，而莫斯科也曾經用相似的措辭來警告基輔的示威者。

"和俄羅斯一樣，中國也是一個感到被西方深刻羞辱過的國家。中俄兩國的地緣政治核心目標都是恢復往昔的強大，或者是臆想中的強大。這也是習近平體系或者普丁體系的核心心理。"

"可是，西方又在做什麼呢？在克裡米亞被俄羅斯吞並後，德國卻荒唐地與俄羅斯合作修建了利潤極其豐厚的油氣輸送管道。在中國問題上，德國乃至歐洲的立場也是類似的機會主義：不溫不火的警告，同時又對各種問題視而不見。畢竟，歐洲與全球第二大經濟體之間的經濟聯繫太緊密了。"

"川普總統對中國發動了貿易戰，乍一眼看去，這似乎是對中國試圖成為世界霸權之企圖的勇敢回應。但是，其實美國總統也在鼓勵北京的當權者，就像他很久以來對莫斯科當權者所做的一樣。一方面，美國在關稅問題上對中國採取強硬路線，同時，川普卻又在退出東亞地區。在日本、韓國以及台灣，人們對傳統的美國安全承諾正越發狐疑。"

"在二戰後，美國把歐洲與東亞打造成了自由世界的兩大支柱。如今，俄羅斯與中國正慢慢搗毀這兩根支柱。在世界新秩序裡，香港示威者，恐怕會成為失敗的一方。"

只有一個方法可以有效打擊藍屍

最新一期的《明鏡週刊》則以"榜樣的力量"為題，刊發評論指出，正是因為西方國家在自由、人權等理念上喪失了榜樣作用，才讓香港街頭的示威者如此無助。

文章認為，最近幾十年間，世界霸主美國試圖在阿富汗、伊拉克、阿拉伯國家等地輸出西方民主制度，但是卻幾乎總是造成災難性後果。而最遲在關塔那摩美軍基地虐囚醜聞爆出後，美國就徹底喪失了榜樣的力量。

"如今，一切正在往更加糟糕的方向發展，這是因為做主白宮的人變成了川普。這位總統贊揚威權主義的習近平和普丁，這讓人不禁要問，他到底是不是真的贊同民主、法治、人權。作為西方對外強力組織的北約，也正在遭受川普的質疑和埋葬。西方價值觀，如今缺少一個堅定的領導力量。"

"有人曾經夢想梅克爾能夠取代美國總統成為新的領導力量，但是這一希望落空了。德國總理的難民政策，一度燃起了西方左翼自由派的希望。但是，德國缺乏獲取世界領導地位的硬實力，況且梅克爾更多的是在捍衛德國的出口經濟，而非西方價值觀，在面對中國時尤其如此。所以，她至今迴避對中國的公開批評。"

"即便是作為西方軟實力代表的歐盟，也在世界舞台上毫無影響力。歐盟沒有什麼軍隊，而且在英國退歐公投之後，也無法再被視作榜樣，因為歐洲內部的民族主義開始長期佔據上風。法國大革命以來歐洲對外的價值觀輸出項目，也隨之宣告死亡。在這種狀況下，西方無法為外界設立價值觀的標準。在世界上的有些地方，西方在試圖設立這些標準時還會被嘲笑，會被呼籲'先收拾好自己家的攤子'。這話說得沒錯。有些西方國家的右翼民粹主義甚至正在從內部威脅價值觀標準。"

Unrest In Hong Kong During Anti-Government Protests (Getty Images/A. Kwan)
"我們應該怎麼辦？難道就這麼接受'中國模式統治世界嗎'？中國的世界秩序，並不關注民主、法治、自由，而香港很有可能就是一個預兆。"

"這將是一個嚴重的錯誤。即便無法對別人提出要求，也至少能對別人進行勸說、呼籲中國保持理智。在面對香港問題時，西方總體上而言太過沉默。就算在21世紀，西方國家無法再成為西方價值觀的強力保障，但是至少還可以努力捍衛。"

冇衝突

一星期一國

兩枝都舉

有烏克蘭

歐洲得德國有「大國」意識

主力都係美國 法案仲未通過唔好分散焦點

你舉咩旗中共就話你同佢勾結
不如一齊舉俄羅斯同北韓旗
睇中共點回應

各有各舉啦，美國一定係主力，但德國可以成為新焦點

支持 同埋見到跌咗係地下嘅旗執翻起佢
中國個支除外

英國, 法國, 德國, 烏克蘭, 南韓, 台灣(中華民國), 美國, 加拿大旗

大家入定貨

EU旗搭配德國旗

德國
同埋可唔可以拉埋赤納粹講？？

德國

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

呢個得

黑警藍絲必須還眼、斷手斷腳！！
915民陣
831臥底警犬開真槍實彈鎮壓示威者！太子站恐襲！中聯辦葉虎！

用twitter、reddit參與國際文宣跳閘/轉搭巴士全面批鬥警犬及其家屬㩒錢/換美金，經濟制裁中共全面杯葛tvb廣告商同藍絲企業！#antichinazi

昨為感謝（收留香港難民）也好 支持也好 推

支持 P牌比唔到正皮

不如搵個星期日去德國領事館請願過德國版香港民主與人權法案？
之前大專學界都有派人去德國傾過

Einigkeit und Recht und Freiheit

好

爭咩啊，舉晒八國聯軍咪得

Agger

推!

agree

講得啱呀！
其實德國好多野都同香港好似

由納粹走出嚟->我地要走出赤納控制

東西德統一，成功脫離共產極權->我地要脫離中共

可以令西方更易代入香港人處境！

應該舉五星旗，騎劫班愛國愛港嘛！
佢地騎劫愛港呢兩個字，
大家應該騎劫番佢地！

加個

Hilf uns Angie

更好

東德勝利有賴戈爾巴喬夫，我搵到我地嘅戈爾巴喬夫！！

佢好似岩岩同中共deal 完

佢搞人權法要

不如下星期日？

其實我真係寧願你地舉德國旗都好過舉英美旗

德國人唔鍾意人哋舉佢國旗
歷史關係舉起國旗佢哋好尷尬
要舉就舉埋EU旗先得

以表示感謝

全世界都想我地舉佢地旗

歐盟？

德文淨係識背希特拉都cut 唔到有線

支持！！！！！

目標係百國聯軍, 德國係歐盟大佬唔好完全遺忘佢

下星期 搵一日 去拜訪 德國使館

只要主題啱就無問題

德美兩支都要舉

yes

好多醬油 幫你推推

打開份報紙之後全部都係你啲國旗
第一個印象當然係右派啦
你嗌幾多口號都冇用

你舉支EU旗平衡下就反而比較好囉

德國，歐盟都要舉

記得要淨係唱”einigkeit und recht und freiheit”呢首

“deutchland uber alles”納粹時期之後就冇再用，部份德國人對呢首幾反感，小心唔好唱錯

9月22號去德國領事館

612 721 811 831 新屋嶺

邊個成數大就邊個先

德國由收人開始就預左係同一陣線

國歌嗰啲我覺得對佢地未必會受
二戰之後佢哋真係好怕人捧佢地
大德國呢套佢地唔buy

反而拍片一啲窩心啲低調啲嘅
會唔會好啲

德國領事館係無一座建築物，淨係係金鐘有個office...

美國🇺🇸德國🇩🇪都舉

我覺得所有民主國家既國旗都要舉

發現我地身為香港人，一邊叫緊其他國家幫手，另一邊好似未有正式多謝幫過我地的國家 (收留香港的政治難民)，道義上，國際禮節上都應該講聲多謝係咪?
例如： 美國，德國，台灣，其他請各位補充

直播見到有人舉烏克蘭旗

🇩🇪 🇪🇺

🇩🇪🇪🇺🇩🇪🇪🇺🇩🇪🇪🇺🇩🇪🇪🇺🇩🇪🇪🇺🇩🇪🇪🇺🇩🇪🇪🇺🇩🇪🇪🇺🇩🇪🇪🇺🇩🇪🇪🇺🇩🇪🇪🇺🇩🇪🇪🇺🇩🇪🇪🇺🇩🇪🇪🇺🇩🇪🇪🇺🇩🇪🇪🇺

自從佢兩隻熊貓改名做Hong Kong 我都決定左要舉德國國旗 好彩世界盃果陣撐德國果陣買左

利申 今日披住德國國旗出街

德國=歐洲

「反送中」運動如何不重蹈黃背心覆轍

唱錯第一段就公關災難柒出國際
BTW 首歌deutsches Vaterland邊啱我哋唱
德意志又唔係我哋祖國

freiheit 好似解 freedom

Unity and justice and freedom

推！

想舉好耐

舉美國旗係希望美國制裁中国，咁德國有咩方法幫香港? 定樓豬只係想用德旗溝淡美國旗?

呢個正
八國聯軍

推，EU旗搭配德國旗

其實唔好講咩中國要實行民主自由制度
個國家由第一日開始已經唔係行呢條path
幾千年都係行緊奴隸制度

香港割左出去俾人
由港督管治、代議政制
去到近代嘅篩選式民主
都勉強叫做民主自由社會

你叫香港走回頭路
擺箱蕉叫你入返去個籠度
除左先起義後順民呢條路
我諗香港人都別無選擇

至於人道救援呢家野
的確係應該超越國土內政
生命係不可以因爲佢生於某地
就可以被任意宰殺、逼害、監禁

有啲直頭以為係禁歌，反而唔識真係被禁嘅Horst Wessel Lied

德國都可以立條人權法
加上德國收左黃台仰，好明顯係幫我地，又叫gphone 去演講
冇話唔舉美國旗，why not both?

舉呢支

歐盟

我今日舉咗
不過見唔到其他人舉

好過我，學德文，但係唔識唱德國國歌
反而識波蘭國歌

德國就算無人權法，但都要加壓俾支共同support 美國

德國加赤納粹一流

法國應該唔好出聲，始終佢自己都有黃背心

意大利就正仆街

德國人唔鐘意國𣄃海，要舉舉 EU 𣄃

Winter on fire 既精神

應該搵人整返個chinazi armband

Sad but true..

🇪🇺🇪🇺🇪🇺🇪🇺🇪🇺🇪🇺🇪🇺🇩🇪🇪🇺🇪🇺🇪🇺🇪🇺🇪🇺🇪🇺🇪🇺🇪🇺🇪🇺🇪🇺🇪🇺🇪🇺🇩🇪🇪🇺🇪🇺🇪🇺🇪🇺🇪🇺🇪🇺🇪🇺
咁樣啦
其實仲有咩左膠國家？
或者同中國唔friend?
canada?

【All you need to know about Hong Kong Protests 2019】

【國際文宣】
抗爭英文版懶人包
請盡量用英文推post
share去twitter同reddit

無錯，我覺得美國旗唔夠多添，但同時人咁多絕對可以搵一次一齊舉埋德國

歐盟始終係官僚，你舉EU flag，平民無乜感覺

要德國多eu少

OK
仲有咩國家？

八國聯軍舉法都ok

仲有澳紐 加拿大

海量支共人

其實可以玩埋瑞士，支共好多錢喺瑞士銀行

好WOR

德國最憎恨支那愛国五毛當年義和團殺德國領事，八國聯軍以德軍元帥為八國集團總司令！

大國淨係得德國有機會幫手 可以舉埋波羅的海三國，仲有波蘭

西班牙法國意大利葡萄牙希臘全部唔使諗

大家快啲諗諗佢
特別加拿大

其實德國政府都知右翼掘起係部分歐洲人開始行返或崇拜強權主義，民主再冇能力控制第三世界，全球化底下比啲垃圾國家搵到錢，垃圾國家嘅源頭係垃圾人種

所以西方左翼自由主義者應該支持我地，我地都突顯中國嘅民族主義

唔好傻，美國會點諗？

努力背緊第三段

贊成。德國好注重人權哩啲嘢。仲要佢之前有跨過納粹嘅歷史，應該會撐我地

波蘭文咁難都識

支持我哋嘅都應該舉

推 美國德國旗都舉

唔識德文

大家爬完山要點走？試下尼條片幫唔幫到手

G chi

啱，德國政治好多敏感野，唔好亂惦
寧願EU旗

希望大家平安

震耳欲聾

雖然德國人唔鍾意舉德國國旗，但係呢個純綷係因為佢地二戰既歷史，令到佢地唔想愛國，因為對佢地黎講，舉國旗=愛國=支持納粹

但我地舉德國國旗係想佢地支援香港，為民主同自由而戰，呢個亦係佢地國家既核心價值，相信佢地會明白。又或者我地可以自製一d poster，話多謝德國既支援，講明我地舉旗既目的

近排有上spiegel睇德文新聞，發覺德國人對於要唔要繼續幫香港始終都仲係猶疑緊，有唔少人(見底下d comments)佢地覺得要自己理掂自己國家既野先，又好驚得罪大陸，因為佢地覺得德國經濟依賴大陸，唔想干預大陸內政。我覺得舉德國國旗係ok既，起碼可以raise attention，因為好似有唔少德國人唔太清楚香港既情況，佢地會覺得黃背心運動同香港既民主運動一樣

再補充多一點，最重要既係，佢地唔想介入咁多係因為佢地覺得自己好似無咩原因去介入，佢地覺得香港應該去搵英國幫手而唔係佢地。
呢個係勸德國幫香港既最大阻力，大家可以諗下點駁好

相比我願榮光歸香港 美國國歌我地真心都唱到一pat屎咁
德國國歌一定無可能
不過德文口號 加啲文宣同中文譯音 就有得諗

有無德文人可以譯「五大訴求，缺一不可」、「Fight for freedom，stand with Hong Kong」，再加埋簡單嘅中文譯音？

對返先

呢段社評講得好準確，今次中國贏，就只係壯佢地膽
綏靖政策(appeasement)只會失敗收場

係，要練下美國國歌

淨係收左黃李二人都值得舉旗海啦

都啱

歐洲戰線呀

波蘭永不滅亡
我覺得係僅次於俄法既國歌

留意返, Deutschlandlied 只有第三段係宜家既德國國歌 - 一二段民族主義色彩好撚重, 二戰後既德國表示不了

現代德國佬唔太鐘意民族主義 (因為上世紀已經挨過兩鑊甘既), 玩旗海對佢地既影響冇玩星條旗旗海咁好

利申: 識得個德國網友講過下, 轉頭再問問

支持！但..........
唔識唱德國國歌

唔識唱咪舉旗

唔民族主義既咪德國法國咁舉
歐盟之前開過會,有份叫中国唔好干預既都舉
咩愛沙尼亞羅馬尼亞通通都舉
總之就係唔舉中国旗

波羅的海三國，加波蘭

俄羅斯同以色列

歐盟之前開會佢地出過咩聲
哩d唔關事既梗係唔理佢地

俄羅斯？咪害人啦
阿拉伯中東國家都唔使諗

同意，德國旗唔可以亂舉，舉EU旗好過

德國其實一直好幫手，大家睇返德領事 FB 就知道。